假援交真騙財廿歲男進貢50萬 苦主最細14歲

假援交真詐騙，港男要提防桃色陷阱！臨近暑假，集團式假援交詐騙少男的騙案趨嚴重，騙徒以美女照片作賣點，聲稱提供援交及性服務，但對方要先交出保證金才能一親香澤，不少港男因此中招，有受害人遭騙財50萬港元，更有受害者年僅14歲。警方今年首3個月已接獲186宗相關的社媒騙案，損失金額高達2360萬港元。

網絡安全及科技罪案調查科總督察許綺惠表示，騙徒慣性聲稱自己為女性，個人照片顯示更是樣貌標青或身形突出，並於網上社交媒體或交友應用程式廣發「朋友」邀請，獲邀的「幸運兒」均是男性。騙徒成功認識「新朋友」之後，會透露自己從事援交及可提供性服務，部分受害人受吸引願意購買服務。騙徒得知計劃初步成功後，會以退為進提出不同理由，「例如擔心你(受害人)是放蛇，而自己是一個女生，獨自出來會有危險，要求先收取一筆保證金。」

許綺惠指出，騙徒並非要求受害人支付現金作保證，而是要求購買點數卡，並由一名聲稱負責保護「援交女子」安全的男子交收，交易完成後會退還保證金。她表示，騙徒利用點數卡作保證金交收的手法，目的是增加警方追查的難度，「因為假援交同樣是賣淫，騙徒不想警方放蛇增加危險，強調不會交收現金，受害人就相信了」。她強調以點數卡交易並非不能追查，「例如與內地執法交流，點數卡使用會有帳戶，是追尋線索之一。」

許稱今年初一名年約20歲男子於網上認識一名「女生」，同意付出保證金並換取性服務，但對方聲稱遇到「麻煩」需要借錢，結果男方於數個星期內分別為騙徒購入20多次點數卡，總值50萬港元，但最終未能與「女生」見面，於是報警。警方去年發現年紀最小的受害男生年僅14歲，該少男在網上受到騙徒提出的性服務吸引，購買3000多港元的點數卡作保證金，但事後未獲應有服務。

許綺惠表示，除以援交名義行騙外，最近警方亦有留意Part Time Girlfriend(兼職女友)的新興趨勢，認為與援交內容相若，有機會發展為「假援交」一類騙案。

Ptgf

出0黎玩過點會中呢d計

2017年了

wow, 三言兩語就可以將人變成提款機

20歲有50萬
當年我20歲， 500蚊都要問人借

有50萬去玩七日鮮係咪仲好